
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{vntex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{xcolor}
          
\setlength{\parindent}{0pt}%ngan thu vao dau dong 
\begin{document}    
\begin{titlepage}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\center
\textsc{\LARGE Bách Khoa University}\\[0.5cm]
\textsc{\Large Computer Science and Engineering} \\[0.5cm]
\textsc{\large NHẬP MÔN TRÍ TUỆ NHÂN TẠO}\\[0.5cm]
    
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries ASSIGNMENT 1: SEACHING} \\[0.4cm]
\HRule \\[1.5cm]


\includegraphics[width = 5cm,height = 5cm]{logo.png}\\[0.5cm]
{\large \today}\\[1cm]
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
       \begin{flushleft}
        
       \end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \begin{flushright}
        \emph{Sinh viên thực hiện:}\\
        %\rowcolors{1}{green}{pink}
        \begin{tabular}{l|r}
            Họ và tên & MSSV\\
           	\hline
           	Dương Thanh Nam & 1512058\\
           	Nguyễn Mậu Vĩnh & 1512059\\
           	Trần Quốc Khánh & 1512058\\
           	Nguyễn Mậu Vĩnh & 1512059\\
           	Trần Quốc Khánh & 1512058
           \end{tabular}
       \end{flushright}    
\end{minipage}
\vfill
\end{titlepage}
\pagebreak
  
%tao muc luc
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\vfill
\pagebreak
    

%noi dung chinh bai bao cao
\begin{abstract}
    The abstract does not only mention the paper, but is the original paper shrunken to approximately 200 words. It states the purpose, reports the information obtained, gives conclusions, and recommendations. In short, it summarizes the main points of the study adequately and accurately. It provides information from every major section in the body of the report in a dense and compact way. Past tense and active voice is appropriate when describing what was done. If there is any, it includes key statistical detail.  
    
    Depending on the format you use, the abstract may come on the title page or at the beginning of the main report.
\end{abstract}
    
\section{Giới thiệu về game BLOXORZ}
Sử dụng các giải thuật để giải quyết game BLOXORZ.\\
    Sơ lược về game BLOXORZ:
    % \begin{figure}[htp]
    %     \centering
    %     \includegraphics{stage_1.png}
    %     \caption{Màn 1 của game BLOXORZ}
    %     \label{fig_stage1}
    % \end{figure}
    
    % \begin{figure}[htp]
    %     \centering
    %     \includegraphics{stage_2.png}
    %     \caption{Màn 2 của game BLOXORZ}
    %     \label{fig_stage2}
    % \end{figure}
    
    % \begin{figure}[htp]
    %     \centering
    %     \includegraphics{stage_13_soft.png}
    %     \caption{Màn 13 của game BLOXORZ}
    %     \label{fig_stage13}
    % \end{figure}
    
    
    \begin{enumerate}
        \item Mục tiêu của trò chơi sẽ đưa khối rớt xuống lỗ ô vuông như trong như trên hình trên. Có 33 màn cần phải vượt qua.
        \item Để di chuyển khối trên toàn thế giới, sử dụng các phím mũi tên trái, phải, lên và xuống. Nếu để rơi ra khỏi các cạnh sẽ phải chơi lại màn đó.
        \item Ở một số màn sẽ có những switch và bridge. Switch sẽ đóng hoặc mở bridge nào đó.
        \item Có hai loại Switch: "Heavy" kí hiệu x và "Soft" kí hiệu o (như hình 2).Soft switches sẽ hoạt động khi bất kì phần nào của khối đè lên, còn Heavy switches chỉ hoạt động khi khối đứng lên.
        \item Ô màu cam mỏng hơn phần còn lại(hình 3). Nếu khối của bạn đứng thẳng đứng trên một ô màu cam, khối sẽ rơi xuống.
        \item Có một loại Switch thứ ba được kí hiệu () (hình 4). Nó dịch chuyển khối của đến các vị trí khác nhau, chia thành hai khối nhỏ hơn. Đây có thể được điều khiển riêng lẻ và sẽ nhập lại vào một khối bình thường khi cả hai đều là những nơi cạnh nhau.
        \item Di chuyển khối bằng phím left, right, up và down trên bàn phím
        % \begin{figure}[htp]
        %     \centering
        %     \includegraphics{stage_8_split.png}
        %     \caption{Màn 8 của game BLOXORZ}
        %     \label{fig_stage8}
        % \end{figure}
    \end{enumerate}
    
    
    \section{Mô hình hóa bài toán}
    \subsection{Mô tả lại bài toán}
    
    % \begin{figure}[htp]
    %     \centering
    %     \includegraphics{illustation.png}
    %     \caption{Biểu diễn bằng ma trận 1 màn}
    %     \label{fig_ill}
    % \end{figure}
    
    %%%%%%%%%%%%%%
    Mỗi màn của game sẽ được thể hiện thông qua Map:
    \begin{itemize}
        \item Sẽ được biển diễn bằng lists of list (\emph{map\_matrix}) có khích thước $x*y$
        \item Mỗi ô sẽ có giá trị tương ứng như sau:\\
        \begin{tabular}{l c c l}
            Tính chất ô  & Kí hiệu & Giá trị & Chú thích\\ \hline	
            EMPTY 		&	EMPT	& 0 & Ô trống mỗi màn\\
            HARD TILE	&	H\_TI 	& 1 & Ô có thể di chuyển\\
            SOFT TILE	&	S\_TI 	& 2 & Ô màu cam (5. phần giới thiệu)\\
        HEAVY SWITCH	&	H\_SW 	& 3 & Ô kí hiệu x (4. phần giới thiệu) \\
            SOFT SWITCH	& 	S\_SW 	& 4 & Ô kí hiệu o (4. phần giới thiệu)\\
            SPLIT PORT 	&	SPLI 	& 5 & Ô kí hiệu () (6. phần giới thiệu)\\
            GOAL HOLE 	&	GOAL 	& 6 & Ô đích (1. phần giới thiệu)\\
        \end{tabular}
        \item Ví dụ biểu diễn Map của màn 2 ở hình 2:\\
        \begin{align*}
            \begin{matrix}
                [[0, 0, 0, 0, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1], \\ 
                [1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 3, 1, 0, 0, 1, 6, 1], \\ 
                [1, 1, 4, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1], \\ 
                [1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1], \\ 
                [1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1],\\  
                [1, 1, 1, 1, 0, 0, 1, 1, 1, 1, 0, 0, 0, 0, 0]]
            \end{matrix}
        \end{align*}
        
        % \begin{figure}[h]
        %     \centering
        %     \includegraphics{matrix_stage2.png}
        %     \caption{Biểu diễn Map bằng ma trận màn 2}
        %     \label{fig_ill}
        % \end{figure}
    \end{itemize}
         
    %%%%%
    Một số tài nguyên cần thiết để giải bài toán:
    \begin{itemize}
        \item Sử dụng list \emph{stage\_x\_bridge\_positions} (x là thứ tự màn) để lưu lại chỉ số của bridges : $[(xb_1, yb_1), (xb_2, yb_2), ..., (xb_n, yb_n)]$
        
        \item Mapping giữa switch - bridge - active của bridge (close bridge -1, toggle 0, open 1) sử dụng \emph{stage\_x\_switch\_bridge\_dict}
        \begin{itemize}
            \item Cấu trúc:
            \begin{verbatim}
                stage_x_switch_bridge_dict = {
                    switch_position: [(index of bridge, active),...],
                    ...
                }
            \end{verbatim}
            \item Ví dụ ở màn 2:
            \begin{verbatim}
                stage_2_bridge_positions = [
                    (4,4), (4,5), (4,10), (4,11)]# danh sách cầu của màn 2
                stage_2_switch_bridge_dict = {
                    (2,2) : [(0,0), (1,0)],
                    (1,8) : [(2,0), (3,0)]}
            \end{verbatim}
            \item Giải thích: switch ở vị trí (2,2) sẽ toggle(0) cầu có index 0 (tức là cầu ở vị trí (4,4)  trong \emph{stage\_2\_bridge\_positions)} và cầu có index 1 (vị trí (4,5))
            tương tự switch ở vị trí (1,8) sẽ toggle cầu ở có index 2 (vị trí (4,10)) và index 3 (vị trí (4,11)) 
        \end{itemize}
    
        \item Mapping giữa split port - split destination (khối đi vào ô SPLIT PORT)
        \begin{itemize}
            \item Cấu trúc:
            \begin{verbatim}
                stage_x_split_port_dest_dict = {
                    port_position : (dest_position_1, dest_position_2),
                    ...
                }
            \end{verbatim}
            \item Ví dụ ở màn 8
            \begin{verbatim}
                split_port_dest_dict = {
                    (4,4) : [ (1,10), (7,10) ]
                }
            \end{verbatim}
            \item Giải thích: khi block vào ô SPLIT PORT (4,4) block sẽ bị chia thàn block nhỏ ở vị trí (1,10) và (7,10)
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    Ví dụ về biểu diễn trưc quan những mô  tả trên qua màn 2\\
    \begin{itemize}
        \item Chèn hình full vào đây
    \end{itemize}
    
    \subsection{Xây dựng không gian trạng thái}
    %==== state ======%
    \textbf{Sate:} $(block\_positions, bridge\_status)$\\
    Trong đó:
        \begin{itemize}
            \item  block\_positions = $((x_1, y_1), (x_2, y_2)) $ : positions of 2 blocks (xem 1 khối lớn như hai khối nhỏ)
            \item bridge\_status = $(s_1, s_2, ..., s_n) : s_i = [EMPTY,HARD\_TILE] = [0,1]$
        \end{itemize}
        
    % == initial state == %
    \textbf{Initial state:} $(block\_positions\_start\_stage\_x, bridge\_status\_start\_stage\_x)$(tùy thuộc và từng màn x) \\
    \begin{tabular}{l | l | l | l}
        Stage   & Initial state 		                    & Stage 		& Initial state\\ \hline 
        1	    & (((1,1), (1,1)),())		                & 18    		&  ((3, 2), (3, 2)) (0, 0, 0, 0, 0, 0, 0)\\
        2		& (((4,1),(4,1)),(0,0,0,0))					& 19			& ((0, 1), (0, 1))  (0, 0, 1, 1)\\
        3		& (((3,1),(3,1) ),())					    & 20			&  ( (2,8), (2,8) ) (1,1,0,0,0,0)\\
        4		& (((5,1), (5,1)),())					    & 21			&  ( (3,1), (3,1) ) (0,0) \\
        5		& (((1,13),(1,13)),(1,1,1,1,1,1))			& 22			&   ( (3,1), (3,1) ),(0,0,1)	\\
        6		& ((((3,0),(3,0)),())					    & 23			&  ( (7,4),(7,4) ) (0,0,1,1,1,0,0,0)\\
        7		& (((3,1),(3,1)),(0))					    & 24			& ( (2,1),(2,1) ) , (0,0,0,0,0,0)\\
        8		& (((4,1),(4,1)),())						& 25			&  \\	
        9		& (((1,1),(1,1)),())					    & 26			& \\
        10		& (((1,9),(1,9)),(0, 0, 0, 0, 0,0))			& 27			& \\	
        11		& (((5,0),(5,0)),(1,1))			            & 28	        & \\
        12		& (((6,2),(6,2)),(0,0))			            & 29	        & (((3,7),(3,7)),(1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,1,1))\\
        13		& (((3,12),(3,12),())		            	& 30	        & (((4,2),(4,2)),(1,1,0,0,0))\\
        14		& (((2,4), (2,4)),(0,0,0,0))   	        	& 31	        &  (((7,12),(7,12)),(0,0,0,1,1,0,0,1,1,1,0,0,1,1)) \\
        15		& (((8,1),(8,1)),(1,1,0,0,1,1,0,0)) 		& 32    	    & (((6,10),(6,10)),(1,1,0,0,0,0,0,0))\\
        16		& (((6,3),(6,3)),(0,0,0,0))             	& 33	        &  (((3,1),(3,1)),(0,1,1,1,1)) \\
        17		& (((1,1),(1,1)),(0,0,0,0))                 &         		& \\ \hline
    \end{tabular}
    
    
    % == goal state == %
    \textbf{Goal state}: $(map\_matrix[x_1][y_1] == GOAL\_HOLE)\&\& (map\_matrix[x_2][y_2] == GOAL\_HOLE)$\\
    Trong đó: $x_1, y_1, x_2, y_2$ là positions of 2 blocks
    
    % == legal moves == %
    \textbf{Legal moves:}
    \begin{itemize}
        \item 2 steps: move $\Rightarrow$ consequence (mỗi cách di chuyển sẽ dẫn đến kết quả nào đó ta phải kiểm tra nó)
        \item 2 type of moves (di chuyển cả khối lớn hoặc từng khối nhỏ)
        \begin{itemize}
            \item move all
            \item move single
        \end{itemize}
        \item 4 moves (thao tác xảy ra khi sử dụng phím (up,down,left,right)) / type
        \begin{itemize}
            \item UP 	:	up\_all() 	/ up\_single(block\_position)
            \item DOWN 	: 	down\_all() 	/ down\_single(block\_position)
            \item LEFT 	: 	left\_all()	/ left\_single(block\_position)
            \item RIGHT : 	right\_all() / right\_single(block\_position)
        \end{itemize}
        \item 3 consequences (sau khi move khối phải kiểm tra những điều kiện này
        \begin{itemize}
            \item is\_on\_soft\_switch $\Rightarrow$ turn bridge on / off
            \item is\_on\_hard\_switch $ \Rightarrow$ turn bridge on / off
            \item is\_on\_split\_port  $\Rightarrow$ split and teleport to SPLIT\_DEST
        \end{itemize}	
    \end{itemize}
    
    % == Valide states == %
    \textbf{Valid states:}
    \begin{itemize}
        \item Block không được nằm trên ô EMPTY: $(map\_matrix[x_1][y_1] != EMPTY)$ and $(map\_matrix[x_2][y_2] != EMPTY)$
        \item Block không được đứng trên SOFT TILE: not $(map\_matrix(x_1, y_1) == map\_matrix(x_2, y_2)$ and $map\_matrix[x_1][y_1] == SOFT\_TILE)$
    \textbf{Heuristic:} Distance	(main heuristic)
    \end{itemize}
    
    
    
    \section{Giải game BLOXORZ}
    \subsection{Đặc tả Class}
    \textbf{Node:}chứa thông tin node được tạo ra khi duyệt cây
    \begin{itemize}
        \item   state	: state của node hiện tại
        \item  parent	: node parent của node hiện tại 
        \item  childen	: danh sách các node được sinh ra từ node hiện tại
      \item   depth	: độ sâu tính từ root
      \item   action	: hành động từ state của parent dẫn tới state node hiện tại
       \item  add\_child(): thêm node con vào node hiện tại  
    \end{itemize}
	state	: state của node hiện tại
	parent	: node parent của node hiện tại 
	childen	: danh sách các node được sinh ra từ node hiện tại
	depth	: độ sâu tính từ root
	action	: hành động từ state của parent dẫn tới state node hiện tại
	add_child(): thêm node con vào node hiện tại


Solver: class cha để hiện thực các giải thuật solver
	set_problem(): cài đặt problem cho solver
	set_max_visited_node(): cấu hình số node tối đa để duyệt
		mặc định = 0: duyệt đến kết thúc giải thuật
	solve(): thực thi giải thuật
	_is_solution(): kiểm tra đã tìm được lời giải chưa

SearchSolver: kế thừa class Solver để hiện thực các giải thuật search
	_search_tree(): hiện thực giải thuật search tổng quát
		Trả về None nếu vượt quá số node duyệt hoặc không tìm được lời giải
		Trả về node chưa trạng thái mục tiêu nếu tìm được lời giải
	expand_children_of_current_node(): sinh toàn bộ node con có thể từ node đang duyệt
	trace_back(): trả về list các node từ root đi tới node được truyền vào
	get_solution_path(): trả về list trạng thái từ trạng thái khởi đầu tới trạng thái kết thúc
	get_action_to_goal(): trả về list các hành động đã thực hiện để đi từ trạng thái khởi đầu đến trạng thái kết thúc

Problem: class cha để hiện thực các problem cần giải quyết
	set_initial_state(): cài đặt trạng thái khởi đầu
	is_goal_state(): kiểm tra trạng thái mục tiêu
	get_all_actions_results(): trả về list các tuple (action, result) có thể tạo được từ trạng thái hiện tại
	get_heuristic_rank(): tính toán và trả về rank của trạng thái được truyền vào (rank càng nhỏ độ ưu tiên càng cao)

Bloxorz: kế thừa class Problem để hiện thực game bloxorz
	set_initial_state(): set trạng thái khởi đầu của màn chơi
	is_goal_state(): kiểm tra 2 block đều nằm trên ô GOAL
	get_all_actions_results():
		2 block đang bị chia: sinh ra 8 trạng thái mới tương ứng mới các action UP, DOWN, LEFT, RIGHT của từng block
		2 block dính với nhau: sinh ra 4 trạng thái mới tương ứng với 4 action UP, DOWN, LEFT, RIGHT
	get_heuristic_rank(): tính dựa vào khoảng cách từ 2 block tới GOAL
	set_map(): khởi tạo map của màn chơi
	_do_all_valid_move(): trả về list tuple (action, new_state) ứng với từng bước di chuyển block hợp lệ
	_adjust_block_position_order(): đảm bảo 2 vị trí của block luôn sắp xếp theo quy luật vị trí 1 <= vị trí 2. Tránh máy tính hiểu rằng (0,0),(1,1) và (1,1),(0,0) là 2 vị trí khác nhau
	_is_standing(): trả về True nếu 2 block đang chồng lên nhau
	_is_lying_row(): trả về True nếu 2 block đang nằm ngang theo hàng
	_is_lying_col(): trả về True nếu 2 block đang nằm dọc theo cột
	_is_splitting(): trả về True nếu 2 block đang bị chia cắt
	_do_all_valid_single_moves(): nếu 2 block đang bị chia cắt thì thực hiện move bằng hàm này. Trả về list (action, new_state) ứng với từng bước di chuyển block hợp lệ. Tối đa tạo ra 8 (action, new_state)
	_do_all_valid_pair_moves(): nếu 2 block đang dính liền thì thực hiện move bằng hàm này. Trả về list (action, new_state) ứng với từng bước di chuyển block hợp lệ. Tối đa tạo ra 4 (action, new_state)
	_is_valid_state(): kiểm tra state có hợp lệ hay không
	_is_valid_block_position(): kiểm tra vị trí của 2 block có hợp lệ hay không
	_get_consequence_for_pair_move(): sau khi thực hiện pair move thì dùng hàm này để thực thi hệ quả của bước di chuyển. Trả về trạng thái mới sau khi thực thi tất cả hệ quả
	_get_consequence_for_single_move(): sau khi thực hiện single move thì dùng hàm này để thực thi hệ quả của bước di chuyển. Trả về trạng thái mới sau khi thực thi tất cả hệ quả
	_is_on_soft_switch(): Trả về True nếu block nằm trên soft switch
	_is_on_hard_switch(): Trả về True nếu cả 2 block nằm trên hard switch
	_is_on_split_port(): Trả về True nếu cả 2 block nằm trên split port
	_change_list_bridge_status(): nếu block kích hoạt switch thì gọi hàm này để đổi trạng thái của bridges. Trả về list trạng thái mới của toàn bộ bridges
	_move_to_split_dest(): nếu block kích hoạt split port thì gọi hàm này để di chuyển 2 block sang vị trí mới. Trả về vị trí mới của 2 block
	_get_distance_to_goal(): Tính khoảng cách từ vị trí của 2 block tới GOAL
	_get_distance(): trả về khoảng cách giữa 2 tọa độ
	_parse_state_to_map(): parse trạng thái của các bridge vào map để lấy được trạng thái map hiện tại

Map: định nghĩa map của game bloxorz
	set_map(): khởi tạo thông số ban đầu của màn chơi
	set_goal(): dựa vào map khởi tạo, tính vị trí của GOAL
	parse_bridge_status(): parse trạng thái của các bridge vào map để lấy được trạng thái map hiện tại
	get_map_value(): trả về value của ô cần tính
	get_list_bridge_action_of_switch(): trả về dictionary ánh xạ switch với bridge và action tương ứng
	get_list_split_dest_of_port(): trả về dictionary ánh xạ split port với vị trí mới của 2 block tương ứng
	is_in_map(): Trả về True nếu vị trí đang xét nằm trong phạm vi bản đồ
	get_goal_position(): trả về vị trí của GOAL

BloxorzCreator: Khởi tạo 33 màn chơi

    \subsection{Giải thuật thực hiện}
    Breadth First Search\\
    Best First Search\\
    Depth First Search \\
    \subsection{Cách sử dụng chương trình và phân tích ouput}
    \subsubsection{Cách sử dụng chương trình}
    \begin{itemize}
        \item  Cài đặt python3.
        \item  Tải package numpy (pip install numpy)
        \item  Chạy file \emph{bloxorz\_solver.py} bên trong thư mục AI-ASSIGNMENT-1 (python bloxorz\_solver.py)
        \item  Nhập vào stage bạn muốn giải.
    \end{itemize}
    \includegraphics{ex_pro.png}
    
    \subsubsection{Phân tích ouput}
    Giả sử ở bước trên nhập stage 1\\
    \includegraphics{slove1_dfs.jpg}
    \includegraphics{slove2_b2fs.jpg}
    \textbf{\emph{Chú thích:}}
    \begin{enumerate}
        \item Map khởi đầu của stage 1
        \item Các bước di chuyển khi sử dụng Depth First Search: Để giải  quyết được stage 1 
        sử dụng các phím RIGHT -> RIGHT -> DOWN -> ...
    
        \item Số bước cần chuyển, số node ghé thăm, thời gian khi sử dụng Depth First Search
        \item Các bước di chuyển khi sử dụng Breadth First Search
        \item Số bước cần chuyển, số node ghé thăm, thời gian khi sử dụng Breadth First Search
        \item Các bước di chuyển khi sử dụng Best First Search
        \item Số bước cần chuyển, số node ghé thăm, thời gian khi sử dụng Best First Search
    \end{enumerate}
    \section{Đánh giá hiệu năng}
    Thực thi chương trình với từng stage ta có:\\
    
    \begin{tabular}{ c|c c c |c c c | c c c| }
       X & \multicolumn{3}{|c|}{DFS}  & \multicolumn{3}{|c|}{BFS}  & \multicolumn{3}{|c|}{BestFS} \\ 
       \hline
       Stage & NS & VNode & Time & NS &	VNode &	Time &	NS &	VNode &	Time\\
    \hline
        1	&	50	&	77	&	0	&	7	&	65	&	0.006495237	&	18	&	33	&	0.005983114 \\
        2	&	111	&	375	&	0.049042463	&	17	&	284	&	0.052857399	&	26	&	105	&	0.018949986 \\
        3	&	47	&	65	&	0.00498867	&	19	&	88	&	0.023935556	&	33	&	44	&	0.007980347 \\
        4	&	40	&	76	&	0	&	28	&	70	&	0.009547949	&	39	&	59	&	0.010994434 \\
        5	&	91	&	143	&	0.015548468	&	33	&	320	&	0.043316126	&	56	&	176	&	0.02692914 \\
        6	&	58	&	81	&	0.008137465	&	35	&	107	&	0.012966156	&	42	&	88	&	0.012962341 \\
        7	&	80	&	162	&	0.036893368	&	44	&	178	&	0.015958071	&	74	&	173	&	0.02393651 \\
        8	&	149	&	167	&	0.015572548	&	10	&	513	&	0.083824635	&	14	&	53	&	0.015646935 \\
        9	&	399	&	486	&	0.095276	&	24	&	742	&	0.110376	&	28	&	80	&	0.0156211 \\
        10	&	511	&	841	&	0.13216	&	57	&	3345	&	0.565	&	108	&	2048	&	0.498722 \\
        11	&	49	&	170	&	0.015562773	&	47	&	187	&	0.021559954	&	51	&	164	&	0.021942616 \\
        12	&	126	&	362	&	0.038150549	&	65	&	321	&	0.030919313	&	69	&	266	&	0.033936024 \\
        13	&	65	&	131	&	0.021305323	&	46	&	132	&	0.011990547	&	48	&	99	&	0.011967897 \\
        14	&	125	&	360	&	0.053079605	&	67	&	460	&	0.058832884	&	89	&	297	&	0.035122871 \\
        15	&	395	&	684	&	0.169039726	&	57	&	2506	&	0.485743523	&	125	&	2075	&	0.569622278 \\
        16	&	68	&	106	&	0.006535769	&	28	&	153	&	0.038424015	&	48	&	130	&	0.026932955 \\
        17	&	454	&	752	&	0.100248814	&	106	&	984	&	0.108778	&	139	&	422	&	0.072886944 \\
        18	&	251	&	458	&	0.053492308	&	85	&	599	&	0.081811905	&	144	&	376	&	0.064323187 \\
        19	&	87	&	153	&	0.019555807	&	67	&	223	&	0.02742362	&	91	&	168	&	0.030917406 \\
        20	&	573	&	3731&	0.760045767	&	56	&	4261	&	0.858601093	&	112	&	1720	&	0.478337765 \\
        21	&	71	&	97	&	0.009974718	&	70	&	234	&	0.027939558	&	85	&	196	&	0.03693223 \\
        22	&	140	&	225	&	0.027004242	&	65	&	334	&	0.053403854	&	88	&	274	&	0.03834486 \\
        23	&	2823&	7853	&	1.512843609	&	75	&	3719	&	0.817965746	&	2943	&	2943	&	0.902775288 \\
        24	&	80	&	122	&	0.010065556	&	57	&	521	&	0.096811533	&	103	&	386	&	0.070327997 \\
        25	&	100	&	336	&	0.030303001	&	55	&	475	&	0.065713644	&	55	&	272	&	0.055107832	\\
        26	&	1232&	3360&	0.579412222	&	104	&	5133	&	0.902539253	&	122	&	3010	&	0.749974012	\\
        27	&	93	&	245	&	0.032163143	&	71	&	335	&	0.045876265	&	83	&	292	&	0.029117823	\\
        28	&	1015&	1280&	0.220280647	&	81	&	2142	&	0.375368834	&	100	&	269	&	0.055745602	\\    
        29	&	168	&	1480&   0.18963		&	104	&	1812	&	0.230174303	&	112	&	1408	&	0.230383873 \\
        30	&	130	&	276	&   0.048576832	&	114	&	557	&	0.069812059	&	118	&	332	&	0.046880484 \\
        31	&	205	&	554	&   0.072151661	&	91	&	873	&	0.117856503	&	124	&	864	&	0.13289094 \\
        32	&	144	&	224	&   0.019768953		&	129	&	631	&	0.083772898	&	263	&	642	&	0.089703798 \\
        33	&	96	&	721	&   0.089614868	&	65	&	738	&	0.085733175	&	75	&	625	&	0.103665113 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \textit{NS(Number Steps): Số bước di chuyển(sử dụng phím)\\
    VNode(Visited node): Số node ghé thăm
    Times: Thời gian thực thi từng giải chạy (thực thi trên CPU core i5 6200U,RAM 4GB ddlr3,500HDD)}
    \section{Tham khảo}
     
    
    \end{document}
    